住客掟煙頭燒衫釀火災 250人疏散

住客掟煙頭燒衫釀火災 250人疏散

大批居民疏散到地下安全地方。黃江奇攝

【本報訊】東涌逸東邨一個曾多次投訴被人高空拋擲煙頭燒毀衣服的單位，昨凌晨晾曬的衣服又被高處擲下的煙頭燒着並釀成大火，南亞裔一家四口驚醒及時逃生幸無受傷，但家園盡毀，一家人事後要房署安排臨時住所。

東涌逸東邨火警，起火單位火光熊熊。讀者提供圖片

火警中，75歲姓李老婦感不適送院治理，另一名7歲男童及兩男一女（31至33歲）感不適，事後自行到醫院求醫，約250人疏散到地下安全地方。現場為悅逸樓15樓一單位，住有南亞夫婦及兩兒子，戶主阿Butt在尖沙嘴工作。據他說入住15年來多次被人高空擲物，每月有一至兩次煙頭燒爛衣服事件，但多次向房署投訴都沒有改善。

昨凌晨3時許，Butt單位外牆晾衫架衣物着火，並蔓延入屋內，街坊發現報警；當時Butt與家人熟睡中，有人透過對講機通知他，他未及穿衣即喚醒家人逃生。

事主失工作服無法上班

消防員到場約半小時將火救熄，全屋遭嚴重焚毀。Butt一家並無受傷，但他因失去工作服無法上班，身上衣服也是鄰居所送，兩子亦因失去校服昨日沒有上學。

■記者黃江奇

上一則
上一則
麗翠苑最貴306萬單位 一小時內被揀

下一則
下一則
賣電器無回收舊機 實惠先施罰款

我屋企個廁所都有人掟煙頭入黎
煙鏟真係好仆街

屌⋯⋯掟落廁所好難咩
係要飛出街
係街食完都周圍彈

其實掟落廁所好似沖唔走
最好都係整熄佢然後揼落垃圾桶

食煙已經夠仆街
仲要掉落街

住公屋真係要預兩個喼，火燭隨時走

屋企冇位

南亞裔一家四口驚醒及時逃生幸無受傷，但家園盡毀，一家人事後要房署安排臨時住所。

最好落到去慢慢食

政府禁電子煙真係on99

傳統煙毒性強，又會火燭

Sor 見到個戶主叫butt果陣笑左